\section{环境变量}
\label{sec:ebuild-env-vars}

软件包管理器需要定义下面表格中的环境变量。并非所有的变量在所有阶段都有意义；
在一个给定的阶段中那些没有意义的变量可以不设或设成任意值。除非另有说明，
否则 ebuild 不得试图修改这些变量。

由于它们的特殊含义，这些变量可能不会像通常情况下的环境保存
（见~\ref{sec:ebuild-env-state} 节）那样在所有阶段中保持一致。
比如说 \t{EBUILD_PHASE} 在每个阶段中都不一样，再比如 \t{ROOT} 可能
会在各个不同的 \t{pkg_*} 阶段之间发生变化。ebuild 需要重新计算
派生自非一致变量的变量。

\begin{landscape}
\reversemarginpar
\addtolength{\marginparsep}{-25mm}
% Workaround for broken marginnote positioning in lscape environment
\addtolength{\marginparsep}{-\textwidth} % FIXME
\setlength{\LTleft}{25mm plus 1fil}
\setlength{\LTright}{0pt plus 1fil}
\begin{longtable}{!{\extracolsep{\fill}} l P{7.5em} l p{0.5\linewidth}}
\caption{环境变量\label{tab:defined-vars}}\\
\toprule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{变量}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{变量有意义的阶段}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{是否一致？}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{描述}} \\
\midrule
\endfirsthead
\midrule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{变量}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{变量有意义的阶段}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{是否一致？}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{描述}} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot
\t{P} &
    所有 &
    否\footnote{如果软件包更新可能会改变（见~\ref{sec:updates-dir} 节）。} &
    软件包的名称和不带修订部分的版本。例如 \t{vim-7.0.174}。 \\
\t{PF} &
    所有 &
    同上 &
    软件包的名称，版本，与修订部分（如果有），例如 \t{vim-7.0.174-r1}。 \\
\t{PN} &
    所有 &
    同上 &
    软件包的名称，例如 \t{vim}。 \\
\t{CATEGORY} &
    所有 &
    同上 &
    软件包的类别，例如 \t{app-editors}。 \\
\t{PV} &
    所有 &
    是 &
    软件包的版本，不带修订部分。例如 \t{7.0.174}。 \\
\t{PR} &
    所有 &
    是 &
    软件包的修订部分，如果不存在则为 \t{r0}。 \\
\t{PVR} &
    所有 &
    是 &
    软件包的版本和修订部分（如果有），例如 \t{7.0.174} 或 \t{7.0.174-r1}。 \\
\t{A} &
    \t{src_*}, \t{pkg_nofetch} &
    是 &
    所有用于软件包的源文件，以空格分隔，开头和结尾没有空格，文件的顺序与 \t{SRC_URI}
    中相匹配的 URI 首次出现的顺序相同。不包括任何因 USE 条件而禁用的文件。
    这个值由 ebuild 元数据变量 \t{SRC_URI} 每一项的基本名称计算得出。 \\
\t{AA}\footnote{此变量一般认为已经废弃，然而 ebuild 仍要假设软件包管理器在支持
    此变量的 EAPI 中设置了它。举例来说，有些配置脚本使用此变量来查找 \t{aalib} 包；
    因此调用这种配置脚本的 ebuild 必须解决这个问题。} &
    同上 &
    是 &
    \featurelabel{aa} 所有可以用于软件包的源文件，包括 \t{A} 中因 USE 条件不满足
    而没有出现的文件。这个值由 ebuild 元数据变量 \t{SRC_URI} 每一项的基本名称计算得出。
    仅适用于表~\ref{tab:removed-env-vars-table} 列出的支持 \t{AA} 的 EAPI。 \\
\t{FILESDIR} &
    \t{src_*}，全局区域\footnote{在安装二进制包时没必要设置。ebuild 不得
    在全局区域中访问此目录。} &
    是 &
    存放软件包 files 目录（见~\ref{sec:package-dirs} 节）中的文件（小型支持文件或补丁）的
    绝对路径。可能存在也可能不存在；如果仓库没有为相关软件包提供支持文件那么 ebuild 就要为
    \t{FILESDIR} 指向一个不存在的目录的情况做好准备。 \\
\t{DISTDIR} &
    同上 &
    是 &
    存放变量 \t{A} 中的文件的绝对路径。 \\
\t{WORKDIR} &
    同上 &
    是 &
    ebuild 工作目录的绝对路径，这里应当包含所有用于构建的文件。 \\
\t{S} &
    \t{src_*} &
    是 &
    临时构建目录的绝对路径，供 \t{src_compile}，\t{src_install} 等函数使用。默认为
    \t{\$\{WORKDIR\}/\$\{P\}}。可以被 ebuild 修改。如果 \t{S} 在 ebuild 的全局区域赋值，
    那么~\ref{sec:ebuild-env-state} 节全局变量的限制就对它适用。 \\
\t{PORTDIR} &
    \t{src_*} &
    否 &
    \featurelabel{portdir} 主仓库根目录的绝对路径。仅在表~\ref{tab:removed-env-vars-table}
    列出的支持 \t{PORTDIR} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{ECLASSDIR} &
    \t{src_*} &
    否 &
    \featurelabel{eclassdir} 主仓库 eclass 目录的绝对路径。仅在表~\ref{tab:removed-env-vars-table}
    列出的支持 \t{ECLASSDIR} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{ROOT} &
   \t{pkg_*} &
   否 &
   软件包将要被合并到的根目录的绝对路径。具有完整文件系统访问权限的阶段不能动
   \t{ROOT} 之外的任何文件。同时需要注意的是，在交叉编译环境中，\t{ROOT} 中的二进制文件
   在编译机上不可执行，因此 ebuild 不能调用它们。
   尾部有没有斜杠根据表~\ref{tab:trailing-slash} 视 EAPI 而定。 \\
\t{EROOT} &
    \t{pkg_*} &
    否 &
    为了方便而定义的环境变量，值为变量 \t{ROOT} 和 \t{EPREFIX} 拼接成的路径。
    另请参阅 \t{EPREFIX} 变量。仅在表~\ref{tab:offset-env-vars-table} 列出的支持
    \t{EROOT} 的 EAPI 中有效。尾部有没有斜杠根据表~\ref{tab:trailing-slash} 视 EAPI 而定。 \\
\t{SYSROOT} &
    \t{src_*}, \t{pkg_setup}\footnote{在安装二进制包时没必要设置。} &
    否 &
    \featurelabel{sysroot} 满足 \t{DEPEND} 构建依赖的根目录的绝对路径。仅在
    表~\ref{tab:added-env-vars-table} 列出的支持 \t{SYSROOT} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{ESYSROOT} &
    同上 &
    否 &
    \t{SYSROOT} 和适当的前缀拼接成的路径，前缀的值根据表~\ref{tab:depend-prefix} 确定。
    仅在表~\ref{tab:offset-env-vars-table} 列出的支持 \t{ESYSROOT} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{BROOT} &
    同上 &
    否 &
    \featurelabel{broot} 满足 \t{BDEPEND} 和 \t{IDEPEND} 依赖（通常是可执行的构建工具）的
    根目录的绝对路径。此路径包含任何适用的偏移前缀。仅在表~\ref{tab:added-env-vars-table}
    列出的支持 \t{BROOT} 的 EAPI 中有效。
    \\
\t{T} &
    所有 &
    半一致\footnote{在单个连贯的安装或卸载阶段序列中保持一致，但在安装和卸载之间不一致。
    在重装软件包时，此变量针对新装的包和被替换的包必须是不同的值。} &
    给 ebuild 使用的临时目录的绝对路径。 \\
\t{TMPDIR} &
    所有 &
    同上 &
    必须设为一个能用的临时目录的路径，供 ebuild 调用的应用程序使用。
    ebuild 不能直接使用；参阅上文的 \t{T}。 \\
\t{HOME} &
    所有 &
    同上 &
    一个合适的临时目录的绝对路径，供那些由 ebuild 调用，可能会读取或修改家目录的程序使用。 \\
\t{EPREFIX} &
    所有 &
    是 &
    偏移安装的规范化偏移前缀路径。当没有为调用环境设置 \t{EPREFIX} 时，\t{EPREFIX} 默认等于
    安装软件包管理器时设置的内置偏移前缀。当为调用环境设置了与内置值不同的 \t{EPREFIX} 时，
    则会使用现有工具执行跨前缀构建，类似于 \t{ROOT} 那样以给定的 \t{EPREFIX} 为安装路径
    构建软件包。另请参阅~\ref{sec:offset-vars} 节。仅在表~\ref{tab:offset-env-vars-table}
    列出的支持 \t{EPREFIX} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{D} &
    \t{src_install} &
    否 &
    软件包将要被安装到的镜像目录的绝对路径。尾部有没有斜杠根据
    表~\ref{tab:trailing-slash} 视 EAPI 而定。
    \\
\t{D}（续） &
    \t{pkg_preinst}, \t{pkg_postinst} &
    是 &
    将要合并或刚刚合并的镜像的绝对路径。尾部有没有斜杠根据
    表~\ref{tab:trailing-slash} 视 EAPI 而定。
    \\
\t{ED} &
    \t{src_install}, \t{pkg_preinst}, \t{pkg_postinst} &
    取决于\t{D} &
    为了方便而定义的环境变量，值为变量 \t{D} 和 \t{EPREFIX} 拼接成的路径。另请参阅
    \t{EPREFIX} 变量。仅在表~\ref{tab:offset-env-vars-table} 列出的支持 \t{ED} 的 EAPI 中有效。
    尾部有没有斜杠根据表~\ref{tab:trailing-slash} 视 EAPI 而定。 \\
\t{DESTTREE} &
    \t{src_install} &
    否 &
    \featurelabel{desttree} 此变量用于控制 \t{dobin}，\t{dolib}，\t{domo} 和 \t{dosbin}
    安装文件的路径。仅在表~\ref{tab:removed-env-vars-table} 列出的支持 \t{DESTTREE}
    的 EAPI 中有效。而在其他 EAPI 中，此变量作为一个概念性的变量而保留，
    不会导出到 ebuild 环境中。 \\
\t{INSDESTTREE} &
    \t{src_install} &
    否 &
    \featurelabel{insdesttree} 此变量用于控制 \t{doins} 安装文件的路径。
    仅在表~\ref{tab:removed-env-vars-table} 列出的支持 \t{INSDESTTREE}
    的 EAPI 中有效。而在其他 EAPI 中，此变量作为一个概念性的变量而保留，
    不会导出到 ebuild 环境中。 \\
\t{USE} &
    所有 &
    是 &
    在当前 ebuild 中激活的 USE 标志的列表，标志之间以空格分隔。详见~\ref{sec:use-iuse-handling} 节。 \\
\t{EBUILD_PHASE} &
    所有 &
    否 &
    根据软件包管理器当前执行的顶层 ebuild 函数取这些值之一：\t{config}，\t{setup}，\t{nofetch}，
    \t{unpack}，\t{prepare}，\t{configure}，\t{compile}，\t{test}，\t{install}，\t{preinst}，
    \t{postinst}，\t{prerm}，\t{postrm}，\t{info}，\t{pretend}。当 ebuild 用于
    其他目的（如元数据或 QA）被拉入时可以不设或设为任意一个不是上述值之一的单词。 \\
\t{EBUILD_PHASE_FUNC} &
    所有 &
    否 &
    \featurelabel{ebuild-phase-func} 根据软件包管理器当前执行的顶层 ebuild 函数取这些值之一：
    \t{pkg_config}，\t{pkg_setup}，\t{pkg_nofetch}，\t{src_unpack}，\t{src_prepare}，\t{src_configure}，
    \t{src_compile}，\t{src_test}，\t{src_install}，\t{pkg_preinst}，\t{pkg_postinst}，\t{pkg_prerm}，
    \t{pkg_postrm}，\t{pkg_info}，\t{pkg_pretend}。当 ebuild 用于其他目的（如元数据或 QA）
    被拉入时可以不设或设为任意一个不是上述值之一的单词。仅在表~\ref{tab:added-env-vars-table}
    列出的支持 \t{EBUILD_PHASE_FUNC} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{KV} &
    所有 &
    是 &
    \featurelabel{kv} 首次执行 ebuild 时正在运行的内核版本，由 \t{uname~-r} 或等效的命令返回。
    可以被 ebuild 修改。仅在表~\ref{tab:removed-env-vars-table} 列出的支持 \t{KV} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{MERGE_TYPE} &
    \t{pkg_*} &
    否 &
    \featurelabel{merge-type} 正在合并的软件包的类型。可能的值有：\t{source}，表示从源码
    编译安装的软件包，\t{binary}，表示以二进制形式安装的软件包，以及 \t{buildonly}，编译成
    二进制而不安装的软件包。仅在表~\ref{tab:added-env-vars-table} 列出的支持 \t{MERGE_TYPE}
    的 EAPI 中有效。 \\
\t{REPLACING_VERSIONS} &
    \t{pkg_*}（请看描述） &
    是 &
    软件包在本次安装中将要被替换（卸载或覆盖）的版本（如果指定了修订部分的话也包括在内）
    列表，以空格分隔，开头和结尾没有空格。详见~\ref{sec:replacing-versions} 节。
    仅在表~\ref{tab:added-env-vars-table} 列出的支持 \t{REPLACING_VERSIONS} 的 EAPI 中有效。 \\
\t{REPLACED_BY_VERSION} &
    \t{pkg_prerm}, \t{pkg_postrm} &
    是 &
    如果软件包是在替换过程中被卸载，此变量就是软件包新的版本（如果指定了修订部分的话
    也包括在内），其他情况下是空字符串。详见~\ref{sec:replacing-versions} 节。仅在
    表~\ref{tab:added-env-vars-table} 列出的支持 \t{REPLACED_BY_VERSION} 的 EAPI 中有效。
\end{longtable}
\end{landscape}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{若干个新增的环境变量在各 EAPI 中的支持情况}
    \label{tab:added-env-vars-table}
    \begin{tabular}{lllllll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{P{3.25em}}{\textbf{\t{MERGE_TYPE}}} &
      \multicolumn{1}{P{5.25em}}{\textbf{\t{REPLACING_VERSIONS}}} &
      \multicolumn{1}{P{5.75em}}{\textbf{\t{REPLACED_BY_VERSION}}} &
      \multicolumn{1}{P{5.75em}}{\textbf{\t{EBUILD_PHASE_FUNC}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{SYSROOT}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{BROOT}}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3        & 否 & 否 & 否 & 否 & 否 & 否 \\
      4                 & 是 & 是 & 是 & 否 & 否 & 否 \\
      5, 6              & 是 & 是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\
      7, 8              & 是 & 是 & 是 & 是 & 是 & 是 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{若干个移除的环境变量在各 EAPI 中的支持情况}
    \label{tab:removed-env-vars-table}
    \begin{tabular}{lllllll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{AA}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{KV}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{PORTDIR}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{ECLASSDIR}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{DESTTREE}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{INSDESTTREE}}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3        & 是 & 是 & 是 & 是 & 是 & 是 \\
      4, 5, 6           & 否 & 否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\
      7, 8              & 否 & 否 & 否 & 否 & 否 & 否 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{偏移前缀环境变量在各 EAPI 中的支持情况}
    \label{tab:offset-env-vars-table}
    \begin{tabular}{lllll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{EPREFIX}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{EROOT}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{ED}}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{\t{ESYSROOT}}} \\
      \midrule
      0, 1, 2           & 否 & 否 & 否 & 否 \\
      3, 4, 5, 6        & 是 & 是 & 是 & 否 \\
      7, 8              & 是 & 是 & 是 & 是 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

除非另有说明，已激活的系统轮廓的 \t{make.defaults} 文件中设置的所有变量都要导出到
ebuild 环境中。\t{CHOST}，\t{CBUILD} 和 \t{CTARGET} 这 3 个变量，如果在系统轮廓中
没有设置，必须设为适当的平台（对“适当”的定义超出了此规范的范围）或不设。

\t{PATH} 变量需要由软件包管理器初始化为一个“能用的”默认值。这个值具体是什么
留给解释决定，但它应当包含等效的“sbin”和“bin”目录，以及任何软件包管理器特定的目录。

\t{GZIP}，\t{BZIP}，\t{BZIP2}，\t{CDPATH}，\t{GREP_OPTIONS}，\t{GREP_COLOR} 和 \t{GLOBIGNORE}
变量不得设置。
\featurelabel{env-unset} 除此之外，在表~\ref{tab:profile-env-unset} 列出的支持
\t{ENV_UNSET} 的 EAPI 中，不得设置任何在 \t{ENV_UNSET} 变量中列出的变量。

\featurelabel{locale-settings} 就 ASCII 范围（U+0000 到 U+007F）中的字符而言，
软件包管理器必须确保语言环境中的 \t{LC_CTYPE} 和 \t{LC_COLLATE} 分类等同于 POSIX
语言环境。此行为仅在表~\ref{tab:locale-settings} 列出的支持它的 EAPI 中有效。

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{各 EAPI 中的语言环境设置}
    \label{tab:locale-settings}
    \begin{tabular}{ll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{合理的 \t{LC_CTYPE} 与 \t{LC_COLLATE}？}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3, 4, 5  & 未定义 \\
      6, 7, 8           & 是     \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\subsection{USE 与 IUSE 的处理}
\label{sec:use-iuse-handling}

本节讨论以下 4 个变量的处理：
\nobreakpar
\begin{description}
\item[IUSE] 根据 ebuild 和 eclass 中定义的 \t{IUSE} 计算得到的变量。
\item[IUSE_REFERENCEABLE] 根据 \t{IUSE} 和下文所述的规则计算得到的变量。
    这纯粹是一个概念性的变量；不会实际导出到 ebuild 环境中。\t{IUSE_REFERENCEABLE} 的值
    可以在其他软件包查询当前 ebuild 的状态（比如检查 use 依赖）时合法地使用。
\item[IUSE_EFFECTIVE] 这也是一个概念性，不导出的变量。\t{IUSE_EFFECTIVE} 中保存的是那些可以
    在 ebuild 查询自身（比如 \t{use} 函数，以及条件依赖说明符中的 use 标志）时合法使用的值。
\item[USE] 由软件包管理器计算并导出到 ebuild 环境中的变量。
\end{description}

任何情况下在元数据生成过程中 \t{IUSE_REFERENCEABLE} 和 \t{IUSE_EFFECTIVE} 变量都应该不设。

在表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的不支持系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的 EAPI 中，
\t{IUSE_REFERENCEABLE} 就等于计算得到的 \t{IUSE} 的值，并且 \t{IUSE_EFFECTIVE} 包含以下几类值：

\begin{compactitem}
\item 计算得到的 \t{IUSE} 值中所有的值。
\item \t{ARCH} 变量所有可能的值。
\item 所有合法的 use 标志，其名称以系统轮廓的 \t{USE_EXPAND} 变量中
    某一项的小写形式再加一个下划线开头。
\end{compactitem}

\featurelabel{profile-iuse-inject} 在表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的支持
系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的 EAPI 中，\t{IUSE_REFERENCEABLE} 和 \t{IUSE_EFFECTIVE}
相等并且包含以下几类值：

\begin{compactitem}
\item 计算得到的 \t{IUSE} 值中所有的值。
\item 系统轮廓的 \t{IUSE_IMPLICIT} 变量中所有的值。
\item 名称为 \t{USE_EXPAND_VALUES_\$\{v\}} 的系统轮廓变量中所有的值，
    其中 \t{\$\{v\}} 是系统轮廓的 \t{USE_EXPAND_UNPREFIXED} 和
    \t{USE_EXPAND_IMPLICIT} 变量交集中的元素。
\item 所有 \t{\$\{lower_v\}_\$\{x\}} 的值，其中 \t{\$\{x\}} 是名称为
    \t{USE_EXPAND_VALUES_\$\{v\}} 的系统轮廓变量中所有的值，\t{\$\{v\}} 是
    系统轮廓的 \t{USE_EXPAND} 和 \t{USE_EXPAND_IMPLICIT} 变量交集中的元素
    并且 \t{\$\{lower_v\}} 是 \t{\$\{v\}} 的小写形式。
\end{compactitem}

\t{USE} 变量由软件包管理器赋值。对于 \t{IUSE_EFFECTIVE} 中的每一个值，如果要为当前
ebuild 启用此标志，那么 \t{USE} 变量就应该包含它，而如果要禁用此标志，\t{USE} 变量就
不应包含它。在表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的不支持系统轮廓定义
\t{IUSE} 注入的 EAPI 中，\t{USE} 可能包含与当前 ebuild 无关的其他标志名称。

在表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的支持系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的
EAPI 中，在 \t{USE_EXPAND} 和 \t{USE_EXPAND_UNPREFIXED} 中命名的变量应减少系统轮廓
提供的值，使得它们仅含有存在于 \t{IUSE_EFFECTIVE} 中的那些值。

对于表~\ref{tab:profile-iuse-injection-table} 列出的支持系统轮廓定义 \t{IUSE} 注入的
EAPI，软件包管理器在安装软件包时必须保存计算出来的 \t{IUSE_EFFECTIVE} 值，
具体实现的细节超出了此规范的范围。

\subsection{REPLACING_VERSIONS 与 REPLACED_BY_VERSION}
\label{sec:replacing-versions}

\featurelabel{replace-version-vars} 在表~\ref{tab:added-env-vars-table} 列出的支持
\t{REPLACING_VERSIONS} 的 EAPI 中，此变量应在 \t{pkg_preinst} 和 \t{pkg_postinst}
执行期间定义。另外，此变量也\emph{可以}在 \t{pkg_pretend} 和 \t{pkg_setup} 执行期间定义，
尽管 ebuild 的作者在这两个阶段使用它时应注意正确处理二进制包的创建与安装。

\t{REPLACING_VERSIONS} 是一个列表，而不是单个的可选值，以便于处理像安装
\t{foo-2:2} 来替换 \t{foo-2:1} 和 \t{foo-3:2} 这样的病态情况。

在表~\ref{tab:added-env-vars-table} 列出的支持 \t{REPLACED_BY_VERSION} 的 EAPI 中，
此变量应在 \t{pkg_prerm} 和 \t{pkg_postrm} 执行期间定义，并且最多只含有一个值。

\subsection{偏移前缀变量}
\label{sec:offset-vars}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{偏移前缀在各 EAPI 中的支持情况}
    \label{tab:offset-support-table}
    \begin{tabular}{ll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{支持偏移前缀？}}\\
      \midrule
      0, 1, 2           & 否 \\
      3, 4, 5, 6, 7, 8  & 是 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

\featurelabel{offset-prefix-vars} 表~\ref{tab:offset-support-table} 列出了支持偏移前缀安装的
EAPI。对偏移前缀的支持以 3 个额外变量的形式，从 EAPI 3 开始加入。其中的 \t{EROOT} 和 \t{ED}
两个变量，是在 \t{EPREFIX} 变量的基础上，为了方便操作而定义的变量。在不支持偏移前缀的 EAPI 中，
安装偏移是写死的 \t{/usr}。而在支持偏移前缀的 EAPI 中安装偏移被设为了 \t{\$\{EPREFIX\}/usr}，
因此可以通过 \t{EPREFIX} 变量调整。
Note that the
behaviour of offset-prefix aware and agnostic is the same when \t{EPREFIX} is set to the empty
string in offset-prefix aware EAPIs. The latter do have the variables \t{ED} and \t{EROOT} properly
set, though.

\subsection{路径变量与尾部斜杠}
\label{sec:trailing-slash}

除非另有说明，否则通过软件包管理器变量提供的路径不能以斜杠结尾。因此，系统根目录将用空字符串表示。
此规则的一些例外以及这些例外所适用的 EAPI 在表~\ref{tab:trailing-slash} 中列出。

对于表中变量定义为始终以斜杠结尾的 EAPI，软件包管理器要确保始终为相关的路径在结尾添加斜杠。
如果路径被指定为了系统根目录，那么它就仅由一个斜杠（\t{/}）组成。

\featurelabel{trailing-slash} 对于表中变量定义为从不以斜杠结尾的 EAPI，软件包管理器要确保
路径的结尾从不出现斜杠。如果路径被指定为了系统根目录，那就把它设为空。

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{始终或从不以斜杠结尾的变量}
    \label{tab:trailing-slash}
    \begin{tabular}{lll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{2}{c}{\textbf{以斜杠结尾？}} \\
      &
      \t{ROOT}, \t{EROOT} &
      \t{D}, \t{ED} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3, 4, 5, 6 & 始终 & 始终 \\
      7, 8                & 从不 & 从不 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
